**[道格拉斯DC](../Page/道格拉斯.md "wikilink")-4**是道格拉斯飛機公司研發四[發動機螺旋槳客機](../Page/發動機.md "wikilink")，其軍用型[C-54運輸機在](../Page/C-54運輸機.md "wikilink")[第二次世界大戰期間廣泛地使用](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")。二戰結束後，一部分C-54改裝回民航客機投入民間市場，其優良的設計成為後來[DC-6及](../Page/DC-6.md "wikilink")[DC-7的設計基礎](../Page/DC-7.md "wikilink")。

## 簡介

在[道格拉斯DC-4E研製中止後](../Page/道格拉斯DC-4E.md "wikilink")，道格拉斯公司並沒終止四引擎客機計畫，他們向[東方航空與](../Page/美國東方航空_\(1926年\).md "wikilink")[聯合航空推銷一種較小型](../Page/聯合航空.md "wikilink")、技術較為簡單的四引擎客機。但是在客機出廠前，1941年12月美國正式對軸心國宣戰，故研發計畫優先提供軍需；因此在1942年2月首飛的DC-4優先執行[美國陸軍航空隊訂單](../Page/美國陸軍航空隊.md "wikilink")，在1942年5月起投入當時各國間性能最佳的四發動機運輸機C-54。相較於DC-4E，DC-4與其軍用系列主要變更點是撤除加壓座艙，並使用動力輸出相等但輕盈許多的R-2000發動機；因此DC-4較DC-4E有更佳的操作成本。

二戰結束後，道格拉斯在1946年1月至1947年8月9日停產前繼續生產了79架DC-4，並授權生產了71架換用梅林發動機的，美國陸軍航空隊則至少有500架C-54退役轉售民間；雖然在二戰後生產的DC-4可選配增壓座艙，但所有量產的DC-4／C-54均無選配該設備。

[Category:道格拉斯](../Category/道格拉斯.md "wikilink")
[Category:美國航空器](../Category/美國航空器.md "wikilink")